華為重磅出招 啟動「南泥灣項目」推出自耕自足產品

面對現在的艱難時期，華為近日啟動「南泥灣項目」，意味著艱苦奮鬥，自力更生，以規避含有美國技術的產品。據華為心聲社區4日消息指出，華為「南泥灣項目」、「鴻蒙」正內部緊急招人中，其「急招開發和測試，預計招聘人數充足、審批快」的「挖角」訊息廣泛發佈於華為心聲社區內，值得注意的是，南泥灣精神早在幾年前就已內化於華為。

據證券時報報導，4日，有消息指出，為應對美國對華為的技術打壓，華為如期啟動了「備胎」計劃，這項計劃包括了目的在規避應用美國技術製造終端產品的「南泥灣」項目。

該報導援引知情人士表示，華為用「南泥灣」命名的這個項目，意思是「在困境期間，希望實現自給自足」，在這個過程中，筆電、智慧電視和IoT家居智慧產品為「完全不受美國影響的產品，就被納入南泥灣項目。」華為目前仍未對此做出回應。

值得注意的是，「南泥灣」這個詞對華為人而言，早已不陌生，在心聲社區內已經有多條相關訊息。例如，主題為，學習「南泥灣精神」，艱苦奮鬥，自力更生，打造「好江南」，一手拿槍，一手拿鎬；艱苦奮鬥，自力更生，該篇文章發表時間為5月19日；7月30日，心聲社區內有一名作者發表多篇文章，具體內容為「西安和深圳CBG智能穿戴運動健康軟件部」、「南泥灣項目，鴻蒙，急招開發和測試」，顯然地，這些訊息顯示華為確實啟動了南泥灣項目，且華為正在大力打造鴻蒙系統。

華為啟動南泥灣項目之所以備受關注，就在於華為正加速推進筆電和智慧電視業務，這兩大類產品不包含美國技術。另外，8月17日的華為夏季新品會，將發佈新型筆電等產品，這似乎意味著，華為今年秋季發佈的新型筆記型電腦等產品將實現完全自主，不含美國技術，包括操作系統，也就是說，其新型筆電很有可能使用自有晶片及自有操作系統鴻蒙。

這個猜測並非空穴來風，去年華為智慧電視已主動規避美國技術，採用自主研發的鴻鵠智慧晶片。另外，軟體方面，去年華為在發佈鴻蒙系統時，就已經確定今年會發佈鴻蒙2.0，且會適配到筆記本電腦。

要做到這一點，其實並不容易。據了解，目前主流筆記型電腦廠商關鍵晶片都依賴美國英特爾、AMD、英偉達等，即使是擁有自家生態的蘋果，在晶片上也依賴英特爾很久；軟體方面，目前筆記型電腦主流操作系統為Windows系統或蘋果OS，華為能實現筆記型電腦等產品「去美化」，已走出了消費者業務「去美化」的一大步。

學共產黨南泥灣種鴉片

冇零件換姐 唔洗好似痴左線咁喎

種堆電子垃圾出黎